\chapter{Grundlagen}
Wir starten mit einem Zitat eines großen Dipl. Ing. namens Andreas Fecht:
\begin{quote}
Niemals Messwerten blind vertrauen, sondern immer versuchen, alle Fehlermöglichkeiten zu erfassen.
\end{quote}

Personen messen unbewusst immer das, was Sie als Ergebnis haben wollen.
Deshalb macht man Doppelblind-Versuche.

	\section{Messen}
	Eine Messung ist das Ausführen von geplanten Tätigkeiten zu einer quantitativen Aussage über
	die Messgröße durch Vergleich mit einer festgelegten Einheit. Das alles steht in DIN1319. Toll!
	
	\paragraph{Direktes Messen}
	Längenmessung direkt, z.B. mit einem Lineal.
	
	\paragraph{Indirektes Messen}
	Umformung einer Größe zur Messung.
	
	\section{Maßeinheiten}
	
		\subsection{SI-Einheiten}
		1969 wurde das SI-System eingeführt um internationale, einheitliche Messgrößen zu erhalten.
		Es gibt genau 7 Stück. Nachfolgend die Bengel aufgeführt.
		
		\begin{center}
			\begin{tabular}{c|c|c}
			Messgröße & Einheit & Einheitszeichen \\ 
			\hline 
			Länge & Meter & m \\ 
			Zeit & Sekunde & s \\ 
			Masse & Kilogramm & kg \\ 
			Stromstärke & Ampere & A \\ 
			Temperatur & Kelvin & K \\ 
			Stoffmenge & Mol & mol \\ 
			Lichtstärke & Candela & cl \\ 
			\end{tabular} 
		\end{center}
		
		\subsection{Imperiale Einheiten}
		Zoll, Inch \& Co. ist böse! Man findet sie aber trotzdem überall. Praktisch sind sie trotzdem.
		
		\subsection{Einheitenpefix}
		Hier steht jetzt eine Tabelle mit vielen Nullen und Namen wie Pico und Nano.\\
		
		Die U.S.A. ist böse:
		\begin{quote}
		[...] eine amerikanische Billionen eine Milliarde ist.
		\end{quote}
		Bei Übersetzungen macht man das oft falsch. Das ist doof!
		
	\section{Begriffe}
	
	\paragraph{Messgröße}
	Die Messgröße ist die zu messende physikalische, chemische, ... Größe, die erfasst werden soll.
	
	\paragraph{Messgerät}
	Gerät, dass für die Messung einer Messgröße vorgesehen ist.
	
	\paragraph{Messsignal}
	Das Messsignal ist die Größe, die einem Messgerät der Messgröße zugeordnet ist.
	
	\paragraph{Messeinrichtung}
	Gesamtheit aller Messgeräte zur Erzielung eines Messergebnisses.
	
	\paragraph{Messwert}
	Der Messwert ist der mit der Messeinrichtung ermittelte Wert der Messgröße.
	
	\paragraph{Kalibrieren}
	Unter Kalibrieren versteht man den Vergleich der mit einem Messgerät ermittelten Werte mit denen
	einer Referenz bzw. eines Normals.
	
	\paragraph{Eichen}
	Gesetzlich vorgeschriebene Kalibrierung, die von der Physikalische-Technische-Bundesanstalt
	durchgeführt wird.
				
	\paragraph{Justieren}
	Einstellen oder abgleichen eines Messgeräts kurz vor der Messdurchführung.
	Macht man immer. Ist doof beugt aber systematischen Fehlern vor, die noch viel doofiger sind!